香港末代總督彭定康：習近平令中国更危險 應抗拒中国

最新一期的法國《觀點》周刊刊出一篇對香港末代總督彭定康的專訪。現年75歲的彭定康目前出任牛津大學校長，並一緻密切關注中國事務。彭定康認為：新冠疫情揭示了中共政權的弱點。此一政權不會永久地續存下去。

香港末代總督首先對中國主席習近平做出評價指出：與其歷屆前任相比，習近平徹底告別了過去。他通過加強共產黨的力量，否定了鄧小平的開放戰略，推翻了對香港的承諾。在習近平的領導下，無論是對西方、還是對自己的民眾而言，中國都更具危險、更加不道德，問題也更多。

本次新冠疫情爆發後，像所有利用謊言掩蓋事實的獨裁政府一樣，中國沒有披露疫情真相。很長一段時間內，否認疫情在武漢的流行和傳染規模，令數百萬民眾在春節期間大批出行，不僅在中國國內，還遍及世界。此一政策是造成新冠疫情大流行的主因。

關於病毒源問題，儘管大多數科學家認為新冠病毒像薩斯病毒一樣，源自市場，但彭定康依舊認為，不排除兩個實驗室存在安全隱患。他表示：中國政府在管理疫情不善方面的責任可追溯到最高層，直至習近平。這場危機只會加劇對各個領導層、層層隱瞞的懷疑。武漢和上海進行的病毒研究結果受到審查以及研究項目作者的失聯加劇了這種懷疑。

另外，習近平政府利用這場危機加強了鎮壓和監控手段。在南海、香港和台灣海峽展現實力。他打算利用西方政府將注意力集中在戰勝病毒之機，進一步加強自身的影響力。新冠疫情侵入歐洲，中國向意大利和西班牙提供緊急人道援助。彭定康指出：北京這樣做的目的，是希望這些國家能夠忘記中國共產黨在疫情初期的罪惡做法。他表示：如果他是意大利人，他就會想知道，疫情中心在中國的北部地區，是否與從事紡織業的中國人的出行有關聯？病毒是如何從武漢傳到倫巴第的？

針對中國目前展開的“戰狼”式外交，香港末代總督闡明了自己的看法，他認為：北京推出的“戰狼”外交，體現了政治野蠻與經濟威脅。例如在法國，當中國受到抨擊時，中國駐法大使便放出“法國政府讓養老院的老人成批餓死、病死”的說法。在瑞典，非營利文學組織“瑞典筆會”授予中國異見人士桂敏海獎項、表彰他為言論自由所作貢獻時，中國駐斯德哥爾摩大使館便向瑞典政府發出猛烈攻擊。

在香港，彭定康認為：中國藉助疫情加緊鎮壓反對派。香港15名民主運動領導人最近被捕的事實就是最好的例證。彭定康指出：這種做法完全有違於香港移交時生效的“一國兩制”原則。

另外，中國政府掀起了一波反對台灣的民族主義浪潮，頗令澳大利亞和日本擔憂。在北京的壓力下，台灣被排除在世衛組織之外的做法令人震驚。如果比較一下各大強國對世衛組織的出資額度，就會發現：中國出資並不高，其作用卻超過美國、歐洲和日本。這場疫情過去之後，自由民主國家應該重審與中國的關係以面對中共提出的挑戰。

疫情過後，國際合作將比以往任何時候都更為重要。只要中共政權繼續執政，合作也就必須繼續，不過中共統治不會永遠持續下去。新冠疫情的下一個風險是對抗生素耐藥性的增強。中國是全球抗生素最大的生產國和使用國。中國的農業和養殖業大量使用抗生素，令人擔憂。彭定康指出：我們在應對氣候變化中需要中國，但我們絕不能屈服於中國共產黨。

香港末代總督最後指出：面對當前疫情，歐洲國家應該團結一致，採取共同的對華政策。不應出於經濟利益考慮單獨行動。我們並不是要孤立中國，但我們必須抗拒，目的是為了堅持我們自己的民主價值觀。

肥彭

肥彭算係大中華膠
當年佢做港督有份游說美國比支那入WTO
前年又屌過港獨

可惜係前港督 !

不是孤立即係無用啦

大中華膠屌維尼

證明維尼係超級仆街，佢一定要死

我都係丫 好掛住肥彭丫

習柒頭百病纏身

幫下香港手，整蛋撻你食

法國第一個出來企到土匪那邊去

仲有德國 意大利